\documentclass[luatex, unicode, 11pt, xcolor={svgnames}]{beamer}

% LuaLaTeX関係。
\usepackage[no-math]{fontspec}
\usepackage{luatexja}
\usepackage{luatexja-otf}
\usepackage[deluxe]{luatexja-fontspec}
\setmainjfont{IPAexMincho}[
  BoldFont=MogaMincho-Bold
]
\setsansjfont{IPAexGothic}[
  BoldFont=MigMix-2P-Bold
]
\usepackage{unicode-math}
\unimathsetup{math-style=TeX, bold-style=ISO}

% Beamer関係。
\usepackage[orientation=portrait, size=a0, scale=1.2, debug]{beamerposter}
\setbeamertemplate{theorems}[numbered]
\renewcommand{\kanjifamilydefault}{\gtdefault}
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\usefonttheme[onlymath]{serif}
\mode<presentation>{
  %\usetheme{gemini}
  %\usecolortheme{seagull}
  %\useinnertheme{rectangles}
  %\usetheme{I6dv}
  %\usetheme{RedLion}
  %\usetheme{gemini}
  %\usecolortheme{uchicago}
  %\usetheme{LLT-poster}
  %\usecolortheme{Entrepreneur}
  \usetheme{gemini}
  \usecolortheme{gemini}
}
%\beamertemplatetextbibitems

%%% 独自設定
%\setbeamercolor{structure}{fg=blue}
%\setbeamercolor{alerted text}{fg=red}
%\setbeamercolor{caption name}{fg=black}
%\setbeamercolor{bibliography entry author}{fg=black}
%\setbeamercolor{block title alerted}{bg=Smak, fg=white}
%\setbeamercolor{block body alerted}{bg=Smak!10}
%%\addtobeamertemplate{block alerted end}{}{\vspace{1ex}}
%\setbeamercolor{block title example}{bg=green!40!black, fg=white}
%\setbeamercolor{block body example}{bg=green!10}

\input{settings.tex}
% 参考：http://tex.stackexchange.com/questions/283131/set-the-font-size-for-a-special-math-symbol-by-mathscr
\DeclareFontFamily{U}{rsfs}{\skewchar\font127 }  % For mathrsfs package
\DeclareFontShape{U}{rsfs}{m}{n}{%
  <-6> rsfs5
  <7-9> rsfs7
  <9-> rsfs10
}{}
\DeclareFontFamily{U}{bbm}{\skewchar\font127 }  % For bbm package.
\DeclareFontShape{U}{bbm}{m}{n}{%
  <-6> bbm5
  <7-9> bbm7
  <9-> bbm10
}{}
\usepackage{smartdiagram}
\usepackage{tikz-lace}
\tikzset{
  perc event/.style={
    decoration={snake, amplitude=0.1em, segment length=0.25em}
  },
  double connection/.style={
    pattern={Lines[angle=45, distance=0.2em, line width=2pt]},
    pattern color=green
  },
  op diagram/.append style={
    scale=2.7
  }
}
\usepackage[backend=biber, style=numeric, giveninits=true]{biblatex}
\addbibresource{bibliography/bibliography.bib}
\AtEveryBibitem{%
  \clearfield{title}
  % \clearlist{publisher}
  \clearfield{isbn}
  \clearfield{issn}
  % \clearlist{location}
  \clearfield{doi}
  \clearfield{url}
  \clearfield{urlyear}
}

% 参考：http://tex.stackexchange.com/questions/106742/increase-the-thickness-of-node-border-in-tikz
\tikzset{
  every path/.style= {line width=1.6pt},
  ultra thin/.style= {line width=1.3pt},
  very thin/.style=  {line width=1.4pt},
  thin/.style=       {line width=1.6pt},% thin is the default
  semithick/.style=  {line width=1.8pt},
  thick/.style=      {line width=2.0pt},
  very thick/.style= {line width=2.4pt},
  ultra thick/.style={line width=3.0pt}
}

\newcounter{SectionIndex}\setcounter{SectionIndex}{0}
\definecolor{cream}{rgb}{1.0, 0.99, 0.82}

% ====================
% Lengths
% ====================

% If you have N columns, choose \sepwidth and \colwidth such that
% (N+1)*\sepwidth + N*\colwidth = \paperwidth
\newlength{\sepwidth}
\newlength{\colwidth}
\setlength{\sepwidth}{0.025\paperwidth}
\setlength{\colwidth}{0.3\paperwidth}

\newcommand{\separatorcolumn}{\begin{column}{\sepwidth}\end{column}}

% ====================
% Title
% ====================

\title{最近接有向パーコレーションに対するレース展開}
\author{\textbf{上島芳倫} \inst{1} （共同研究者：陳隆奇 教授，半田悟 氏）}
\institute[NCTS]{\inst{1} ポスドク，國家理論科學研究中心，台湾}
\date{令和4年3月2日\quad 第18回数学総合若手研究集会}

% ====================
% Footer (optional)
% ====================

\footercontent{
  \href{https://ykami.gitlab.io/webpage/}{https://ykami.gitlab.io/webpage/} \hfill
  第18回数学総合若手研究集会 令和4年3月2日 \hfill
  \href{mailto:kamijima@ncts.ntu.edu.tw}{kamijima@ncts.ntu.edu.tw}}
% (can be left out to remove footer)

\begin{document}

\begin{frame}

  \begin{block}{概要}
    有向パーコレーションは感染症の細菌の生存・死滅を記述するモデルである．数学的には，格子グラフ $\mathbb{L}^d$ と非負整数全体 $\mathbb{Z}_+$ の直積 $\mathbb{L}^d\times\mathbb{Z}_+$ の辺集合に対して，開・閉なる状態をランダムに与えることで定義される．開の辺で繋がった頂点数の期待値には冪乗則 $(p_\mathrm{c}-p)^{-\gamma}$ が予想されており，特に $d>4$ ならば $\gamma=1$ だと信じられている．講演者らはこれを単純立方格子では $d+1=183+1$ で，体心立方格子では $d+1=9+1$ で証明したので，それを紹介する．
  \end{block}

  \begin{columns}
    \begin{column}[c]{.49\textwidth}
      \addtocounter{SectionIndex}{1}\begin{block}{\theSectionIndex. 有向パーコレーションの概念図}
        \begin{columns}
          \begin{column}{0.49\textwidth}
            \centering
            \begin{adjustbox}{max size={\textwidth}{\textheight}, width=\textwidth}
              \includegraphics{infection-recovery.png}
            \end{adjustbox}
          \end{column}
          \begin{column}{0.49\textwidth}
            \centering
            \begin{adjustbox}{max size={\textwidth}{\textheight}, width=\textwidth}
              \includegraphics{oriented-percolation.pdf}
            \end{adjustbox}
          \end{column}
        \end{columns}
      \end{block}
%
      \addtocounter{SectionIndex}{1}\begin{block}{\theSectionIndex. 有向パーコレーションの定義}
        \begin{columns}[T]
          \begin{column}{0.35\textwidth}
            \begin{adjustbox}{width=\textwidth}
              \includegraphics{sc.pdf}
            \end{adjustbox}
          \end{column}
          \begin{column}{0.63\textwidth}
            \setlength{\leftmargini}{1em}
            \begin{itemize}
              \item 最近接点の集合 $\mathscr{N}\subset\mathbb{Z}^d$，これの平行移動によって生成される集合 $\mathbb{L}^d\ni o=(0, \dots, 0)$．
              \item 時間 $\mathbb{Z}_+=\mathbb{N}\cup\{0\}$，時空間の辺集合 $\mathscr{B}^d = \Set{\bigl((x, t), (y, t+1)\bigr)\subset\mathbb{L}^d\times\mathbb{Z}_+ | y - x\in\mathscr{N}}$．
              \item 辺の占有確率 $\displaystyle \textcolor{blue}{q_p(x, t)} = p \textcolor{blue}{D(x)} \KroneckerDelta{t}{1} = \frac{p \KroneckerDelta{t}{1}}{\card{\mathscr{N}}} \indicator{\{x\in\mathscr{N}\}}$．
              \item 標本空間 $\Omega=\set{0, 1}^{\mathscr{B}^d}$．$p\in\interval{0}{\card{\mathscr{N}}}$ に対して，
                確率測度 $\mathbb{P}_p = \bigotimes_{(\symbf{x}, \symbf{y})\in\mathscr{B}^d}\mathrm{Ber}\qty\big(q_p(\symbf{y} - \symbf{x}))$．
            \end{itemize}
          \end{column}
        \end{columns}

        \bigskip
        $\symbf{b}=(\symbf{x}, \symbf{y})\in\mathscr{B}^d$ に対して，$\underline{\symbf{b}}=\symbf{x}$ および $\overline{\symbf{b}}=\symbf{y}$ と書く．$\omega\in\Omega$ に対して，
        \[
          \symbf{x}\longrightarrow\symbf{y} \xLeftrightarrow{\mathrm{def}.}
            % n=\tau(\symbf{y}) - \tau(\symbf{x})
            \exists \set{\symbf{b}_1, \dots, \symbf{b}_n}\subset \omega^{-1}(1) \qq{s.t.} \underline{\symbf{b}_1} = \symbf{x},\ \overline{\symbf{b}_n} = \symbf{y}\ \&\ \forall i,\ \overline{\symbf{b}_i} = \underline{\symbf{b}_{i+1}}.
        \]
        二点関数と感受率
        \[
          \textcolor{blue}{\varphi_p(\symbf{x})} \coloneqq \mathbb{P}_p(\symbf{o} \longrightarrow \symbf{x}),
          \quad
          \textcolor{blue}{\chi_p} \coloneqq \sum\limits_{\symbf{x}\in\mathbb{L}^d\times\mathbb{Z}_+} \varphi_p(\symbf{x}) = \mathbb{E}_p\qty\Big[\Card{\Set{ \symbf{x}\in\mathbb{L}^d\times\mathbb{Z}_+ | \symbf{o} \longrightarrow \symbf{x}}}]
        \]
      \end{block}
%
      \addtocounter{SectionIndex}{1}\begin{block}{\theSectionIndex. 動機\――平均場臨界指数}
        \begin{columns}[T]
          \begin{column}{0.60\textwidth}
            有向パーコレーションの感受率に対して，次の量を定義する：
            \begin{itemize}
              \item 臨界点 $\textcolor{ForestGreen}{p_\mathrm{c}} \coloneqq \sup\set{p\in\interval{0}{\card{\mathscr{N}}} | \chi_p < \infty}$，
              \item 臨界指数 $\gamma$: $\textcolor{red}{\chi_p} \underset{p\uparrow p_\mathrm{c}}{\asymp} (p_\mathrm{c} - p)^{-\gamma}$．
            \end{itemize}
            臨界点の値は格子の種類などの「モデルの詳細」に依存する一方で，臨界指数の値は空間次元や対称性といった少数の要素のみで定まると信じられている．
            特に，有向パーコレーションでは $d>\textcolor{ForestGreen}{d_\mathrm{c}}=4$ で $\gamma = 1$ と\textbf{予想}されている．
          \end{column}
          \begin{column}{0.38\textwidth}
            \centering
            \begin{adjustbox}{width=\textwidth}
              \includegraphics{susceptibility.pdf}
            \end{adjustbox}
            ※RWの臨界点 $p_\mathrm{c}^\mathrm{RW} = 1$．
          \end{column}
        \end{columns}

        \smallskip
        \fbox{平均場臨界指数}\hspace{0.5em}
        空間の畳込みを $f\conv g$ と記す．
        $\mu\in\interval[open right]{0}{1}$ と $x\in\mathbb{L}^d$ に対して，ランダム・ウォークの二点関数（$\mu=1$ のときには $t$ 歩で $x$ へ至る確率）を $Q_\mu(x, t) \coloneqq \mu^t D^{\ast t}(x)$ とすると，ランダム・ウォークの感受率は厳密に計算できて
        $
          \textcolor{blue}{\chi_\mu^\mathrm{RW}} = \sum\limits_{(x, t)\in\mathbb{L}^d\times\mathbb{Z}_+} Q_\mu(x, t) = (1 - \mu)^{-1}.
        $

        \medskip
        \fbox{トライアングル条件}\hspace{0.5em}
        時空間の畳込みを $f\Conv g$ と記す．
        $\gamma=1$ となることの十分条件は
        \[
          \sup_{\norm{\symbf{x}}_2 \geq R} \sum_{\symbf{y}\in\mathbb{L}^d\times\mathbb{Z}_+} \textcolor{red}{\varphi_{p_\mathrm{c}}^{\Conv 2}(\symbf{y})} \textcolor{blue}{\varphi_{p_\mathrm{c}}(\symbf{y} - \symbf{x})}
          = \sup_{\norm{\symbf{x}}_2 \geq R} \mathord{\begin{tikzpicture}[op diagram]
            \coordinate (o) at (0,0);
            \coordinate (x) at (2,0);
            \coordinate (w) at (0.3,1.7);
            \coordinate (y) at (2,2);
            \draw[red] (o) -- (w) -- (y);
            \draw[blue] (y) -- (x);
            \node[vertex, label={[label distance=-2pt]below:$\symbf{o}$}] at (o) {};
            \node[black, vertex] at (w) {};
            \node[black, vertex] at (y) {};
            \path (x) node[vertex] {} node[anchor=north] {$\symbf{x}$};
          \end{tikzpicture}}
          \xrightarrow[R\to\infty]{} 0
        \]
        であることが知られている\cite{barsky1991Percolation} (\cite{aizenman1984Tree}の無向パーコレーションに対する結果を拡張)．
        等号の右辺はダイアグラムと呼ばれる図で，各辺が1つの二点関数に対応する．
      \end{block}
%
      \addtocounter{SectionIndex}{1}\begin{block}{\theSectionIndex. 主結果\――赤外評価}
        $k\in\interval{-\pi}{\pi}^d$ と $z\in\mathbb{C}$ に対して，Fourier-Laplace変換を
        $
          \flt \varphi_p(k, z) = \sum\limits_{(x, t)\in\mathbb{L}^d\times\mathbb{Z}_+} \varphi_p(x, t) \Napier^{\imag k\cdot x} z^t
        $
        で定義し，そのLaplace変換の収束半径を $m_p$ と書く．
        また，$\mu_p(z) = (1 - \flt\varphi_p(0, \abs{z})^{-1}) \Napier^{\imag\arg z}$ とおく．
        これは $\abs{\mu_p(z)}\in\interval[open right]{0}{1}$ を満たすことに注意．
        \begin{alertblock}{定理~(赤外評価 [Chen-Handa-K., arXiv:2106.14211])}
          単純立方格子 $\mathbb{Z}^{d\geq \textcolor{ForestGreen}{183}}\times\mathbb{Z}_+$ および\structure{体心立方格子} $\mathbb{L}^{d\geq \textcolor{ForestGreen}{9}}\times\mathbb{Z}_+$ 上の最近接有向パーコレーションに於て，$\exists K\in\interval[open]{0}{\infty}$ s.t.
          $\forall p\in\interval[open right]{0}{p_\mathrm{c}}$,
          $\forall k\in\interval{-\pi}{\pi}^d$, $\forall z\in\mathbb{C}\colon \abs{z}\in\interval[open right]{1}{m_p}$,
          \begin{equation}
            \label{eq:infraredBound}
            \abs{\flt\varphi_p(k, z)}
            \leq K \abs{\flt Q_1(k, \mu_p(z))}
            = \frac{\textcolor{black}{K}}{\abs*{1 - \flt q_1(k, \mu_p(z))}}.
          \end{equation}
        \end{alertblock}
        \fbox{先行研究}\hspace{0.5em}
        $\mathbb{Z}^d$ 上の
        $\begin{cases*}
          \hspace{-1em} & 最近接モデルの場合は $d\gg 4$ \alert{(?)} で，\\
          \hspace{-1em} & spread-outモデルの場合は $d>4$ で，
        \end{cases*}$
        \eqref{eq:infraredBound}が証明された\cite{nguyen1993Triangle}．
      \end{block}
    \end{column}

    \begin{column}{.49\textwidth}
      \begin{block}{\theSectionIndex. 主結果\――赤外評価（続き）}
        \fbox{本研究の改良点}\hspace{0.5em}
        \begin{itemize}
          \item 最近接モデルの場合に赤外評価が成り立つ次元を特定．
          \item \cite{nguyen1993Triangle}に於て「$\abs*{1 - \Napier^{\imag\theta} \ft D(k)}$ が，
            $\norm*{(k, \theta)}_2 \leq \epsilon$ では下から $C_1 \norm*{k}_2 + C_2 \abs*{\theta}$ によって，
            $\norm*{(k, \theta)}_2 > \epsilon$ では下から\structure{定数}によって押さえられる」とした部分を修正．
          \item \structure{重み付きバブル}の有限性の成立次元を $d>8$\cite{nguyen1993Triangle}から $d>4$ に降下．
        \end{itemize}
      \end{block}
%
      \addtocounter{SectionIndex}{1}\begin{block}{\theSectionIndex. レース展開}
        \fbox{参考}\hspace{0.5em}
        $\mu\in\interval[open right]{0}{1}$ に対して，ランダム・ウォークでは
        $Q_\mu(\symbf{x}) = \KroneckerDelta{\symbf{o}}{\symbf{x}} + (q_\mu\Conv Q_\mu)(\symbf{x})$．
        \begin{exampleblock}{命題~(\cite{nguyen1993Triangle}あるいは\cite{sakai2001Meanfield})}
          $p < p_\mathrm{c}$ に対して，展開係数 $\Pi_p(\symbf{x}) = \sum_{N=0}^{\infty} (-1)^N \pi_p^{(N)}(\symbf{x})$ が存在して，
          \begin{equation}
            \label{eq:laceExpansion}
            \varphi_p(\symbf{x}) = \KroneckerDelta{\symbf{o}}{\symbf{x}} + \Pi_p(\symbf{x}) + \qty\Big(\qty(\KroneckerDelta{\symbf{o}}{\cdot} + \Pi_p) \Conv q_p \Conv \varphi_p)(\symbf{x}).
          \end{equation}
        \end{exampleblock}
        \vspace{-5ex}
        \[
          \KroneckerDelta{\symbf{o}}{\symbf{x}} + \pi_p^{(0)}(\symbf{x}) = \mathbb{P}_p\qty(
            \begin{tikzpicture}[op diagram, perc event]
              \draw[double connection, decorate]
                (0,0) to[out=30, in=330] (0,2.4);
              \draw[double connection, decorate]
                (0,0) to[out=150, in=210] (0,2.4);
              \path (0,2.4) node[vertex] {} node[anchor=south] {$\symbf{x}$};
              \path (0,0) node[vertex] {} node[anchor=north] {$\symbf{o}$};
            \end{tikzpicture}
          )
          \leq
          \begin{tikzpicture}[op diagram]
            \draw (0,0) to[out=30, in=330] (0,2.4);
            \draw (0,0) to[out=150, in=210] (0,2.4);
            \path (0,2.4) node[vertex] {} node[anchor=south] {$\symbf{x}$};
            \path (0,0) node[vertex] {} node[anchor=north] {$\symbf{o}$};
          \end{tikzpicture}
          \qcomma
          \pi_p^{(1)}(\symbf{x}) = \mathbb{P}_p\qty(
            \begin{tikzpicture}[op diagram, perc event]
              \draw[double connection, decorate]
                (0,0) to[out=30, in=330] coordinate[midway] (w) (0,1.6);
              \draw[double connection, decorate]
                (0,0) to[out=150, in=210] (0,1.6);
              \path node[vertex] {} node[anchor=north] {$\symbf{o}$};
              \draw[decorate] (0,1.6) -- (0,3.2);
              \draw[decorate] (w) to[out=60, in=330] (0,3.2) node[vertex] {} node[anchor=south] {$\symbf{x}$};
            \end{tikzpicture}
          )
          \leq
          \begin{tikzpicture}[op diagram]
            \draw (0,0) -- (-1,1.6);
            \draw (0,0) -- (1,1.2);
            \draw (1,1.2) -- (-1,1.6);
            \draw[lace connectivity={first=1}] (-1,1.6) node[vertex] {} -- (0,2.8);
            \draw[lace connectivity={first=1}] (1,1.2) node[vertex] {} -- (0,2.8);
            \path (0,2.8) node[vertex] {} node[anchor=south] {$\symbf{x}$};
            \path (0,0) node[vertex] {} node[anchor=north] {$\symbf{o}$};
          \end{tikzpicture}
        \]
      \end{block}
%
      \addtocounter{SectionIndex}{1}\begin{block}{\theSectionIndex. Bootstrap argument}
        \eqref{eq:laceExpansion}の両辺のFourier-Laplace変換を取ると，
        $\displaystyle
          \flt\varphi_p(k, z) = \frac{1 + \flt\Pi_p(k, z)}{1 - \flt q_p(k, z) \qty\big(1 + \flt\Pi_p(k, z))}.
        $
        \begin{columns}[T]
          \begin{column}{0.32\textwidth}
            \begin{adjustbox}{width=\textwidth}
              \includegraphics{bootstrapping.pdf}
            \end{adjustbox}
          \end{column}
          \begin{column}{0.64\textwidth}
            \setlength{\leftmargini}{1em}
            \begin{enumerate}
              \item $g(p, m) \coloneqq \!\!\!\sup\limits_{k,\, \abs{z}\in\set{1, m}} \frac{\abs{\flt\varphi_p(k, z)}}{\abs*{\flt Q_1(k, \mu_p(z))}}$，$K>1$ を取る．
              \item $(p, m) = (0, 1)$ で $g(0, 1) = 1 < K$ を確認．
              \item $\interval[open right]{0}{p_\mathrm{c}}\times\interval[open right]{1}{m_p}$ 上で $g(p, m)$ の連続性を証明．
              \item レース展開によって，$\forall p\in\interval[open]{0}{p_\mathrm{c}}$, $\forall m\in\interval[open]{1}{m_p}$, [$g(p, m)\leq K \implies g(p, m) < K$] を証明．
            \end{enumerate}
          \end{column}
        \end{columns}
        Bootstrapの仮定を用いると，例えば，次のようなダイアグラムが評価できる：
        \[
          \sup_{\symbf{x}} \sum_{\symbf{y}} \varphi_p(\symbf{y}) \varphi_p(\symbf{y} - \symbf{x})
          \leq \int_{\interval{-\pi}{\pi}^d}\frac{\dd[d]{k}}{(2\pi)^d} \int_{-\pi}^{\pi}\frac{\dd{\theta}}{2\pi} \abs{\flt\varphi_p(k, \Napier^{\imag\theta})}^2
          \leq K^2 \sum_{n=0}^{\infty} D^{\conv 2n}(o).
        \]
      \end{block}
%
      \addtocounter{SectionIndex}{1}\begin{block}{\theSectionIndex. 単純立方格子に対する $g(p, m)$ の上界}
        次の2つの補題が本研究で特に改良した点である．
        \begin{alertblock}{単純立方格子では $\theta$ の範囲を制限できること}
          \setlength\abovedisplayskip{0pt}
          \begin{equation*}
            g(p, m)
            = \sup_{\substack{(k, \theta)\in\interval{-\pi}{\pi}^{d+1},\\ r\in\set{1, m}}}
              \frac{\abs*{\flt\varphi_p(k, r\Napier^{\imag\theta})}}{\abs*{\flt Q_1(k, \mu_p(r\Napier^{\imag\theta}))}}
            = \sup_{\substack{(k, \theta)\in\interval{-\pi}{\pi}^d\times\textcolor{red}{\interval{-\frac{\pi}{2}}{\frac{\pi}{2}}},\\ r\in\set{1, m}}}
              \frac{\abs*{\flt\varphi_p(k, r\Napier^{\imag\theta})}}{\abs*{\flt Q_1(k, \mu_p(r\Napier^{\imag\theta}))}}
          \end{equation*}
        \end{alertblock}
        \begin{alertblock}{制限された $\theta$ での下界}
          \[
            \forall r\in\interval[open left]{0}{1},\ \forall (k, \theta)\in\interval{-\pi}{\pi}^d\times\textcolor{red}{\interval[scaled]{-\frac{\pi}{2}}{\frac{\pi}{2}}},
            \qquad
            \abs{1 - r\Napier^{\imag\theta} \ft D(k)} \geq \textcolor{ForestGreen}{\frac{\sqrt{3} - 1}{\pi} \abs{\theta} + \frac{1 - \ft D(k)}{4}}
          \]
        \end{alertblock}
      
        \vspace*{-4.5ex}
        \begin{align*}
          &g(p, m) \leq \qty[\text{$\abs*{\flt\Pi_p(0, m)}$ の項}]
            + \mathrm{const}. \times \sup_{\substack{(k, \theta)\in\interval{-\frac{\pi}{2}}{\frac{\pi}{2}}^d\times\interval{-\pi}{\pi},\\ r\in\set{1, m}}}
              \underbrace{\frac{\abs*{\flt\Pi_p(0, r) - \flt\Pi_p(k, r\Napier^{\imag\theta})}}{\abs*{1 - \mu_p(r\Napier^{\imag\theta}) \ft D(k)}}}_{=(\dagger)}\\
          &\begin{aligned}
            (\dagger)
            &\leq \frac{\abs*{\flt\Pi_p(0, r) - \flt\Pi_p(0, r\Napier^{\imag\theta})} + \abs*{\flt\Pi_p(0, r\Napier^{\imag\theta}) - \flt\Pi_p(k, r\Napier^{\imag\theta})}}{\abs*{1 - \mu_p(r\Napier^{\imag\theta}) \ft D(k)}}\\
            &\leq \textcolor{blue}{4} \qty\bigg(\pi \sum_{N=0}^{\infty}\sum_{(x, t)} \pi_p^{(N)}(x, t) m^t t)
              \vee \qty\bigg(\sum_{N=0}^{\infty}\sum_{(x, t)} \pi_p^{(N)}(x, t) m^t \frac{1 - \cos k\cdot x}{1 - \ft D(k)})
          \end{aligned}
        \end{align*}
      \end{block}

      \printbibliography[title=参考文献]
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\end{document}
